# git-practice

Цель отработать коммандное взаимодействие в GitLab.

1. Тимлид заводит задачи на всех участников команды и назначает исполнителей.
Задача добавить в приложение route redXX, возращающий XX
Например, для red00
```
@app.route('/red00')
def red00():
    return '00'
```
Обратите внимание специально для того чтобы с большим шансом попасть на merge конфликты, наше приложение из модульного превратилось в один файл.
2. Исполнитель заходит задачу и нажимает `Create merge request and branch`. Проверяет, что MR в статусе WIP, cтоят галки `Squash commits when merge request is accepted.` и `Delete source branch when merge request is accepted.`
3. Исполнитель выполняет задание, покрывает код тестами, коммитит, проходит QG(Quality Gate) на CI
4. Проверяет, что его ветку можно смерджить. Если нет, решает конфликты.
5. Снимает статус WIP, просит Тимлида смерджить код в основную ветку.
Обратите внимание есть автоматическое закрытие тикетов (https://docs.gitlab.com/ee/user/project/issues/managing_issues.html#closing-issues-automatically). Пользоваться им или нет решает команда. Смысл в том, что пока код не отработает первый день на продуктивной среде доказать, что ваш код работает можно только косвенно. Решать возникшие проблемы можно или в рамках текущего тикета или открывать новый с типом `Ошибка`.
6. Тимлид должен обязательно спросить один вопрос по коду, а исполнитель ответить, разрешив дискуссию.
7. Тимлид принимает merge request
